（認真討論）其實隻「任何人」好高汁 好屈機

無錯個造型望落好hea好唔「正路」
好多人見到第一反應都係
哇 咁就設計左架喇？小學生都識整啦！
但其實一個咁簡單咁「on9」既設計都可以擺得出嚟作官方用途係好鬼勁

唔好話政府班官員 香港啲客一向係好保險 守舊
所有嘢都要搞到好正經 好官腔 好預料之內 好悶
廣告條橋想癲d 搞下笑 都會俾啲客ban曬
對佢哋黎講 吉祥物最好整到好似小學常識書啲插圖咁就最好啦 所有嘢要求正正經經 驚死唔悶死人咁

而今次呢個任何人
你可以想像到如果一team人想向一班高官sell呢條橋係需要幾大嘅心力先可以做到
最終呢隻藍色人做到吉祥物 一定唔係因為政府請果班人冇時間畫 或者冇人識畫常識書插圖咁嘅消防員吉祥物
而係諗到呢條橋嘅人 好相信今日隻任何人一出場
係可以得到咁大既關注 於是力sell呢條橋
講真 佢夠膽係班高官面前拎條咁嘅橋出嚟sell
而最後班官真係俾佢說服到
真係超勁超痴線
仲要班官都夠膽批准 俾呢條橋出街
呢班友都好識玩
最後佢真係得到極多人關注
確實係一條好成功嘅橋

佢仲做到個榜樣比班悶客睇
係社交媒體嘅時代入面
教科書式branding已經out曬
識玩一定用大膽 突破 盞鬼既橋

係好盞鬼既

有冇人同我一樣 一見到已經好鐘意條橋

overrated

點解

正正經經搵個普通市民去教既教學片無乜人會睇，但佢今次大把人睇哂成條片 幾有新意

夠痴線 夠鳩

左手 右手 直手擺係心口

好事黎，好過哂鳩哂啲錢宣傳無人睇

如有雷同 請即救人

佢Facebook page又係好鳩

見到啲教科書式片真係完全唔會想 click 入去

無人提「黃洋達」喇？

idea我都buy
特別係任何人呢個名 夠簡單直接
但主要係隻藍色野既造型出事 件服裝太hea
好似搵個中年肥佬求祁笠件唔岩size既緊身衣加個面罩咁
hea得黎仲好變態feel

同日本個隻船梨精有得揪

懷疑消防處成日踩佢場，所以攞到靈感？

岩岩發甍,夢到:
有消防朋友同我講,個任何撚是內部自己人度架

一定係啦，都冇樣既搵邊個都一樣
屌你有名你叫 任何人

個肚腩真係唔太美觀
不過正好突顯唔洗fit到消防員咁都救到人

呢條橋都幾有日本啲痴線feel

真唔真呀

咁快就有消防撚打

果隻仲強 鳩得黎CUTE
呢隻就真係醜

我覺得做得好好 簡單一個有肚腩既藍色人，配返個名任何人=fit哂

低成本
入屋
而且班連登仔睇AV就會諗起呢個吉祥物 又可以慳番筆宣傳費

佢段片真係draw撚晒attention

無厘頭feel，好香港

岩岩又發夢,個朋友同我講:
邊有公司會俾條咁既橋俾政府機構,
一定係自己內部既人想咁做,的大SIR先會肯

AV仁

仲要又咁抵死咁岩個名會聯想起av仁 所有野好似一set野咁 加埋好多笑位

好多人話無聊 白痴 on9
但鬧個堆人係咪所有消防出正規正矩既宣傳片都有睇啊
就係夠on9先引到呢啲人睇啫

消防真係高汁過其他紀律部門好多班

阿德痴線d 定呢個痴線d

真係連啲帥奶group都傳

正解 香港需要更多革新式宣傳手法

條橋如果係日本做出黎
我肯定連登仔又會話人地幾大膽有創意, 香港乜乜乜

「人地日本仔求其揾個人笠件藍衫都屌打曬香港啲乜乜乜，係香港講創意算把啦 」

柒撚到衝出國際

起碼真係睇完有印象

正正經經設計無人理

玩下膠又平又有noise

唯有係咁諗

真心支持
覺得香港係需要有呢D幽默

最緊要佢真係貼到題

任何人 每個人都可以學識急救幫到人

兩個都係痴線page 要再觀望任何人黎緊既作品再作定奪

好似柯南入邊啲黑衣人

呀德個造型都好正經下 係啲典型官方style
好在有page 既貼地content搭救 唔係實無人理
任何人就一出場已經吸引到目光 不得了

你又講得岩喎

如果係既 呢位真係marketing人材 仲遇到伯樂

我敢肯定佢出套任何仁costume連滅火筒賣
一定賣斷市

想知隻歌邊個寫邊個填 好撚正

成班麻甩佬啲idea係咁上下咸咸濕濕架啦

有人著仁哥套制服做犯法野就好笑

無錯 真係好好既sample黎
磨牙

任何仁 is just a symbol
everyone can be任何仁

其實今次真係引起到關注
真心起到作用

其實真係學到野，起碼我都記得心肺復甦嘅口決，目的達到左

佢Halloween前出場既話
1031實一街都係

如果早兩星期出

萬聖節當晚蘭桂芳就藍海一片啦

Same

慢你半分鐘

黑警今時今日仲玩hard sell真係輸曬

任何人

消防可以拍av

其實之前有套電影隱形人最後都係比燒死

左手 右手 直手擺喺心口
深度 深度 5cm嘅深度
屌我自動背撚咗

支持任何仁

好撚正，睇一次已經識唱，可以去尖咀亞凡達表演。

之前套隱形人最後咪燒死

想像到個畫面成班佬勁興奮係更衣室鳩up 狂掉啲橋出黎 越講越興奮 之後同埋老頂講

代購$120 件

巴打名都改埋

同志星期六一齊？

太撚正，太洗腦。

為左羅蘭先睇

係咪抄Community 入面學校隻吉祥物

星期六一齊尖咀跳，叫毒果黎啪。

我諗我明你講咩了
係喎到時實有人扮

利申 直

係 而加成個腦都係深度 深度 5cm既深度
今晚訓唔著喇

Gmilf

好難得聽左陣歌先停到 你講一講 我又loop

深度 深度 5cm既深度
深度 深度 5cm既深度
深度 深度 5cm既深度
深度 深度 5cm既深度
深度 深度 5cm既深度
深度 深度 5cm既深度
深度 深度 5cm既深度
深度 深度 5cm既深度

講真 做得campaign 唔怕畀人屌 最怕冇人屌

我聽日會唔會考試寫埋句歌詞

佢唔係設計到咁 我諗大部分人都唔會點理 更可能連消防署出左隻吉祥物都唔知

好想知邊間Marketing Agency？

究竟有冇方法知係邊間/是咪內部做

所以你地而家明點解現職會話d 高層腦裝屎啦

就好似會計妹咁
佢越係爛你越多人留意

政府明白依個道理
求鳩其整個吸引左你已經成功左

好想知 點解班老屎忽會批
以香港人老屎忽思想點會批 依加仲要係政府部門

政府野一定搵出邊接手，有咩事都唔使上身

我都好想知
更想知係點解呢個客會批

我相信人人睇完都會記得任何仁，正係咁已經好成功

我覺得呢啲唔叫求其
佢有用心去令最多既人去注意佢
又有諗方法度啲洗腦歌等人邊娛樂邊學野
唔係外表簡單就等於求其
要整到好簡單 其實係最難最考功夫

我真係覺得好神奇好正

Hi 打手

巴打鐘意到咁

我個人覺得段片膠得黎成功，但隻野fail
正如大家都畀首歌洗左腦，但果隻藍色野大部份人既反應仍然係柯南/AV，而唔係anyone

第一段片果隻野急救實際上都好難諗到佢解任何一個平凡人，反而第二段搵鄭萃雯做仲表達到任何一個非專業救護人士都可以救人一命（呢段果三隻藍色野係到唱歌跳舞其實換真人都一樣 效果可有可無 ）

其實香港係幾時出現左：個設計fail到飛天，萬人圍插/恥笑，然後同自己講，好有soundbite好有noise好成功既諗法

固然無人知就梗係fail但好多人記得，但只記得舊膠唔記得你宣傳咩一樣fail（而家唔係商品，你記得舊野好膠都可能會去買，但救人意識你只記得舊膠係廢既）。所以段片睇完會記得點幫人急救係膠而成功既，但隻藍色任何仁睇完無幾多個記得it mean任何一個普通市民就係膠而失敗

玩膠玩到街知巷聞都一樣可以有成功與失敗之分

有話題性 已贏

我覺得條video無左佢唔會咁成功喎
無左隻藍色野 點會有咁多人睇
起碼我係想睇隻野會係條片做咩 我先開黎睇
仲有你揾果三隻藍色野係到唱歌跳舞比起揾真人 個喜感都爭幾條街喇 揾真人陣膠味都唔同 隨時變7 好似唐詩穎xHuawei果個咁
結果大家睇到 大家都記得任何人啲膠歌 係學到救人野
仲有班人 like page follow佢動向 keep住收消防啲資訊 唔見得隻野有幾fail

我覺得無左野，一般人肯睇晒兩段片，都會知我都可以救人同點樣cpd用aed機（當真係咁簡單先） 但任何仁無左兩段片，得個藍色緊身衣加條孖煙通，真係無咁易諗到我都可以救人喎 （點cpd用aed就當然唔會單單因為隻野而識）

同埋多人理就叫成功的話，咁關公災難應該係好野黎，PR公司應該以關公災難為榮而非恥喎 應該改叫關公奇蹟先啱

cpr

仲有唔見得隻野係被人一面倒圍插 佢醜得黎好頂癮 笑係會笑 但大家真係厭惡咩？又唔見得
今日大家見到佢就會話佢似邊邊個 而家佢紅左 以後係街/其他位再見到呢類樣既野 自然就會話咩咩咩似任何仁/消防隻野
而點解佢會紅？
唔係因為條片 係因為佢個樣夠on9夠痴線

點擊率應該係超越個仆街正苦所有片嘅總和，起碼好多人睇左都知大概點做，好過條9鐵同搞到東涌淪陷

想知邊條撚樣咁有諗頭，佢應該岩岩入正苦做睇嚟

咁你睇政府典型hard sell片都實學到野架 咁所以政府D Campaign又全部好成功？
而家唔係話我見到隻野就識急救 所以佢成功 係講緊
佢＋video＝有人睇＋學到野 ＝》成功
得video ＝ 冇人睇 ＝冇人學野 ＝》唔成功
得佢＝有人睇但無內容 ＝冇人學到野＝》唔成功
無左佢 成個接收率差好遠 你無得夾攻抽走佢然後話個成功唔關佢事架喎 個CAMPAIGN 既成功係佢同片都重要

同埋都係果句 佢係多人知 但唔見得多人憎 成個campaign反應正面
同關公災難拉唔埋

even無左隻野，段片都唔係hard sell一樣咁膠會有人睇，隻歌會洗到人腦喎
我唔覺得隻任何仁真係咁重要，有人因為羅蘭同萃雯bb先撳入去添，亦有人見果3隻野跳舞咁膠睇到好尷尬 熄埋段片

你咪咁信囉 事實係點其實好明顯

至少呢一刻

大家覺得呢幅改圖好match，咁咪代表左佢既形象係似壞人多過好人囉 當然呢個好明顯受柯南影響，柯南個黑影其實就係解任何人不分男女老幼都可以係兇手，所以任何仁可唔可以搣甩浸bad guy味令人睇到佢係理解做任何人不分男女老幼都可以出手救人係要時間證明
（但下次出場抆走條孖煙通先呢條野已經令任何人縮到任何性格較豪爽既男人唔好講咩港女係屋企都可能咁著，佢畀人個印象就係男人黎仲要唔多係文靜type果種，唔同柯南黑影已經可以詮釋為可以係睇落好斯文既女人黎 ）

呢段回你早少少個reply：多人like同follow都要睇目的係咩，必理痛都好多人follow佢，但係係想睇佢之後d廣告仲係咪「返工，起身，返工，似如常，發燒如常，肚痾如常，無事既返得」同「奴隸，你要返工，啪粒藥好返位」咁既意識係睇佢出醜既心態。消防多人follow係想知多d急救定睇佢地玩忌廉睇av後仲有咩興趣呢
（不過我覺得係偏向正面既消防呢次，但功勞段片佔九成，隻野佔一成 ）

推到佢出現

不過佢+video=有人睇+學到野=》成功
but有埋段片隻野都好難諗到果個可以係我

樓主做乜鳩野 政府打手？呢啲咁撚弱智+煩膠低能嘅設計好撚多廣告求撚奇都有啦。呢啲野喺幾年前已經比人鬧叫做藝術品味低下，bad taste, 毫無審美觀啦，喺呢個年代係叫夠膽sell比上層？

仲有果隻野佢地之前話係吉祥物，如果佢要有果兩段片加成先有用係咪次次消防宣傳都要播返果兩段片
見到有人叫佢不詳物/不祥物，就知佢雖然唔惹人厭惡但絕對係視佢係惡黨多過正義化身就咁擺隻「吉祥物」 係到畀小朋友睇到點都覺佢係黎殺人多過救人囉

BTW消防自己都出片收返佢係吉祥物呢個講法，咁咪證明隻任何仁真係無樓主講得咁好，就咪全部都幫消防兜啦

上面有人話如果日本做肯定大讚
日本好清楚知邊d可以玩膠邊d要正經，玩膠點叫成功點叫失敗；香港人就玩得膠一律就叫有創意創新大膽

個campaign用得呢隻野 玩得膠 由頭到尾都好明顯係想膠盡佢 要個搶眼on9多過好睇嘅代表 好可能係基於消防本來形象就好正面 唔使靠吉祥物去幫佢塑造乜鬼形象 甚至可以take 個risk去玩濕鳩
於是整隻痴線佬出黎都唔怕 總之要人識佢
如果真係要咁認真走去考量佢個樣夠唔夠正面 就唔洗玩膠啦 不如話消防野又羅蘭扮鬼又膠歌咁唔正經好似好唔專業?
所以點解咁buy呢壇野 係因為度橋同話事人既膽識都已經贏曬 佢哋唔係再咁守舊 下下要顧乜鬼形象 識得落足膠力
講真 論content膠 其實阿德都好膠 點解個效果又無咁勁？咪就係無左任何仁出場既呢下爆發力囉

我發現你既存在就係為左聊交嗌 去到邊都見到你串柒柒

無理據駁唔到就收翻埋先啦

你d logic 都幾得意 我話佢+video成功 無話佢只可以跟個video
再者 大家都當左佢係 佢而家話收返就7啦 而且佢收返都唔一定係條橋嘅問題 可以係某啲上頭膠膠下又縮沙落order要admin咁講 高層order=好？唔一定

不如比啲example等大家比較下啦 潑婦罵街無乜意思

咁我咪講左無段片得佢一個係唔知做咩，要asuume每個睇消防宣傳既都睇過果兩段片 定呢隻野一次性下次就唔再出現（係咁即係fail左）

吸引到人睇=成功，同make到noise=成功，
係同一謬誤 一個廣告搵個靚女裸跑又有noise又吸引到人，但肯定fail

回歸基本，成功與否首先分兩種目的，賣商品同單純宣傳。
商品就好簡單吸引到人買就叫成功，理得佢係真係令人覺有用定好膠想試下好潮咩原因，只要令佢想買或者想推廣畀人就叫成功 但吸引到人睇但無任何進一步行動甚至睇完周圍同人唱衰佢視之為失敗

非商品既宣傳，一樣好簡單，吸引到人睇同接收到你想present既message視為成功。

兩段片
－吸引到人睇
－令人印象深刻
－簡單大概知道點急救
－知道非專業人士都可以救人

任何仁
－吸引到人
－令人印象深刻
－宣揚防災意識
－代表任何人都可以出手救人

係咪成功就睇大眾接唔接收到呢d 就message就係咁簡單
佢成個campaign九十分，果十分唔得就唔得，無謂死都要拗返生佢

要再反駁就證明任何仁能夠令廣泛大眾理解到隻野可以係我，我都可以出手救人。無的話就close file呢單野值九十分。

講完

大佬 角色嚟㗎 你點樣要求一個角色單睇外表就可以100%知人宣揚到咩訊息呀？ 角色背後係有故事，你睇多啦A夢都要睇到佢劇情先知佢個百寶袋用嚟做乜㗎？ 單純睇個外型都話人哋表達唔到訊息 於是fail , 根本就係on9 加上佢唔係完全唔關佢嘅訊息事，佢無樣 唔似消防員 已經係解釋左佢等於任何人 大把人話清楚簡單易明 。再加埋依家佢經過左個記者會 仲有呢兩段video ，人哋見到佢已經可以聯想起消防同佢果啲訊息啦 唔係下下見到個象徵人物都要溫書咁溫返之前啲知識先諗起消防下嘛？ 咁你見到侵侵係咪又要重播返佢成個人生 如果唔係你唔認得佢係美國總統呀？ 知唔知自己講緊乜鬼㗎你 係你夾硬要講到望住佢諗唔到佢係任何人咋喎
都係果句，宜家呢個campaign係一個package 咁成功，唔係你夾硬拆開話90%video 10%公仔就係咁計架 你死都要相信係咁樣拆法嘅 你咪慢慢相信囉 我都無責任要說服你
仲有乜鬼嘢Close File講完, 小學生？

gay

唔知咩先係 5cm? 俾埋張身份證你睇，呢下最絕

你個腦咪就係單細胞直線思維
覺得網上世界得後生仔囉
個藍衣人其實有 meaning ，成個 icon 吸引住人，你居然話啲人因為鄭萃文睇條片
咁你諗一個一出黎就成香港都有 noise 既icon啦
佢唔可以似大嘥鬼或者阿得咁用公仔，要強調係人，所有人都可以救番一個人

藍色窗簾.txt

令我睇曬全條片

無任何仁嘅話，條片根本就無人會睇

邊有designer會諗啲咁既野
會諗啲咁on9既野然後美其名"呃到大眾關注"
只有行外人
然後高層又會肯buy肯用
只有內部人士而且唔會係低層

從來呢啲商業理論都係馬後炮既啦
條片出黎有noise反應正面咪入教材囉
就係政府野可以玩到咁痴線啲人先覺得有反差吖嘛

成班垃圾打手又沖出黎 屌你老母臭閪

條片仲要有埋牛頭馬面先正

美國版都好高質

掂係純粹因為夠鳩

等睇大嘥鬼同任何仁crossover

認同

都係，政府敢帶頭搞呢D而目的又正確

仲有阿德

透明人間有冇話邊套最好睇

D廣告佬designer佬講就無敵
D乜9濕9理論 出到嚟d廣告有邊d有noise

有無佢張AV劇照

真係好高質

真 不過咁又點